佛州慘劇3死14傷 電競冠軍輸唔起 亂槍開殺戒自盡

2018年08月28日

佛州慘劇3死14傷
電競冠軍輸唔起 亂槍開殺戒自盡

卡茨（右）去年在「勁爆美式足球」系列的電競比賽中贏得冠軍殊榮。

【驚慄槍擊】

美國佛羅里達州前日一場電子競技比賽上演槍擊案，上屆冠軍選手疑因對比賽失利心生不忿而大開殺戒，導致兩人死亡、14人受傷，其後自盡。今次是佛州兩年來第三宗大型槍擊案，勢在當地再次引起槍械管制討論。

事發於當地時間前日下午1時30分，佛州北部杰克遜維爾市（Jacksonville）大型商場「The Landing」內的「GLHF遊戲酒吧」正舉辦電子遊戲「勁爆美式足球19」（Madden NFL 19）的地區電競預賽。

比賽直播片段拍到有選手的胸口出現紅色光點（下圖黃圈示），疑是激光瞄準器。

網上直播槍聲尖叫聲

賽事網上直播片段顯示，案發前數秒，一名正在比賽的選手胸口出現紅色光點，疑是激光瞄準器。畫面切換到遊戲後隨即傳出多下槍聲，視像直播其後中斷但聲音直播繼續，仍可聽到槍聲及尖叫聲。警方指酒吧內約有50人，在案發後紛紛走避。

警方指槍手是24歲、來自馬里蘭州巴爾的摩的白人男子卡茨（David Katz），他以至少一把手槍犯案，其後開槍自盡，伏屍現場。當局前晚搜查卡茨父親位於巴爾的摩的豪宅，並帶走卡茨停泊在比賽場地附近的座駕。

警方拒絕評論卡茨的犯案動機，但涉事遊戲所屬品牌EA Sports的資料顯示，卡茨是該比賽上屆冠軍。佛州傳媒訪問到兩名聲稱在上周六賽事擊敗卡茨的參賽者，他們指卡茨落敗後「突然發作」，對手打算與他握手，他卻不領情，僅木無表情地盯着對手。《洛杉磯時報》則指卡茨前日已臨淘汰邊緣，趁對手繼續作賽時犯案，又引述參賽者指卡茨鎖定了「幾個人為目標」。

參賽者又指，卡茨是電競職業賽常客，一般以「RavensChamp」和「Bread」名義參賽，雖相信他有開槍目標，但似乎不是針對擊敗他的人，而兩名被殺參賽者克萊頓（Eli Clayton）和羅伯遜（Taylor Robertson）據報都是出色的電競選手。警方指12人受槍傷，兩人逃生時受傷。

槍管再成中期選舉議題

佛州州長斯科特收到總統特朗普來電，稱聯邦政府可提供協助。涉事遊戲開發商美商藝電（Electronic Arts）對死傷者及其家屬表達同情，形容事件悲慘兼駭人，並強烈譴責暴行，正配合當局調查。

佛州近年一再發生槍擊，奧蘭多一間同性戀酒吧前年6月發生導致49死53傷的槍擊案，帕克蘭瑪喬麗斯通曼道格拉斯高中亦在今年2月遭遇槍擊，事件導致17死14傷，更在全國引發槍管討論。

佛州會在11月中期選舉換州長，槍管自然是主要議題。支持收緊槍管的民主黨、佛州州長參選人之一格雷厄姆在前日槍擊案後指防止悲劇再生的唯一方法，是「用選票趕走與這死亡循環沆瀣一氣的政客」，帕克蘭校園槍擊生還者兼學生領袖霍格亦呼籲選民投票並全力為主張有效槍管的國會候選人助選。

美聯社/路透社/美國《洛杉磯時報》

下一則
下一則
槍聲不絕 選手逃命人踩人

槍聲不絕 選手逃命人踩人

256人爭出線 競逐19萬獎金

電競成下屆亞運正式項目

遊戲設計「如賭博」難釋手

EA Sports
真係驚

電莖

當局前晚搜查卡茨父親位於巴爾的摩的豪宅，並帶走卡茨停泊在比賽場地附近的座駕。

嘥晒
垃圾毒撚

武士道精神